可唔可以唔好叫自己做「自由閪」

喺fb見到有個page，啲畫幾靚嘅，啲主題都係香港抗爭，但其中有張圖，入面設計有用到「自由閪」，就覺得好哽眼，因為呢個詞語係敵人用嚟嘲笑、貶低我哋，我哋無理由用嚟形容翻自己，就正如我哋唔會叫自己做「曱甴」、黑警死都唔認自己係有牌爛仔（雖然佢哋係），啲黑警咁鍾意掛嘢喺個身，都唔會見到佢哋會掛住「販冰兵」、「極醜惡」、「二等公安」、「警曱」喺個身上。（雖然佢哋的確係）

見過有人整貼紙、整衫都用呢個詞，希望注意下，唔好再用。

以下畫圖取至

是旦啦，咪由得班傻閪咁嗌自己囉

上年見過有張文宣寫：「就算我地係曱甴，都係一隻有良知既曱甴」然後配個有曱甴觸鬚既黃色頭盔公仔

我心諗係咪short q左整出黎俾對家笑咩

⋯